\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[text={17cm,24cm}, top=3cm, left=2cm, includefoot]{geometry}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{times}
\bibliographystyle{czplain}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
\Huge
\textsc{Fakulta informačních technologií Vysoké~učení technické v Brně} \\
\vspace{\stretch{0.382}}
\LARGE
Typografie a publikování\,--\,4. projekt \\
Bibliografické citace \\
\vspace{\stretch{0.618}}
\end{center}
\Large \today \hfill Dominik Vágner (xvagne10)
\end{titlepage}

\section{Důležitost správně zvoleného fontu}
Správná volba fontu je velice důležitá, obzvláště v~dnešní době kdy se téměř vše odehrává on-line. Dobře vybraný font může zvýšit vaši produktivitu, profesionalitu vaší práce nebo i šanci na přeměnu návštěv vašeho e-shopu na prodeje \cite{hyndman2016fonts}. 

Zvýšení produktivity záleží hlavně na čitelnosti textu, která je ovlivněna velikosti textu a zvoleném fontu. Větší text může vést nejen k zvýšení produktivity ale také přesnosti a pozorovací vzdálenosti \cite{healio_2014}. 

Při výběru fontu musíme dbát na to jaký má tón, protože bychom mohli poškodit úroveň našeho díla. Emocionální pocity z různých fontů má každý trochu odlišné, ale některé fonty můžou být opravdu nevhodné pro jakoukoliv seriózní práci \cite{1245492}. Existují taky nějaké pravidla a zvyky kterými bychom se měli řídit \cite{Sirucek2007thesis}.

Dobrá čitelnost a přehlednost textu také značně pomáhá návštěvníkům s~orientací na vaší webové stránce. Tím také roste pravděpodobnost jejich návratu nebo v případě e-shopu i prodejů \cite{turner_2021}.

\section{Možné problémy s fonty na webu}
Při psaní textů a používání fontů na webu může nastat řada problémů. Jeden z důležitých problémů je způsoben používáním více externích fontů. Jejich nahrávání může velice zpomalit webovou stránku a také způsobit záblesk nestylovaného textu \cite{salminen_2016}. Což ještě zhoršuje problém vizuálního chaosu a znečištění, které v dnešní době existuje na internetu \cite{RajlichJan1998Tpt}. Tento problém je čím dále více důležitý, protože cena monitorů s vyšším rozlišením stále klesá.

Další velmi důležitý problém je responzivita textu. Tento problém je čím dále více důležitý, protože cena monitorů s vyšším rozlišením stále klesá \cite{pamental2014responsive}.

Oba tyto problémy se pokouší vyřešit parametricky upravitelné fonty \cite{920629}. V roce 2016 byla vydána technologie \uv{Variable font}, která byla oznámena firmami Apple, Adobe, Microsft a Google \cite{marlene2017thesis}. Má tedy podporu na několika nejpopulárnějších platformách a pravděpodobně i budoucnost. 

\newpage
\bibliography{literatura}

\end{document}